嚴選最佳passport封面設計

自從人大左多左旅行，無論係無聊等過關，又或者同旅途上唔同國籍既朋友傾起，都會好奇人地本passport係點而望下。今朝屎忽痕，決定開個post講下我心目中全球最靚既passport。

邊個最靚的確好口同鼻拗，但係如果純粹以設計出發，都唔係冇可能分到優劣。

今次剩係討論外皮，內頁講完封面再算

開始之前我地要搞清楚一D概念，帶返個頭盔先，所有圖片轉自網上，全部google搵到。以下亦只係個人意見，我係冇從事或修讀任何關於design既野既

第一，顏色，呢個唔洗太多說明，最常見係紅、藍、綠、黑。

第二，要知道乜野係COAT OF ARMS。

簡單黎講，就係一個代表 某個人/團體/機構/國家既紋章。

英皇室Coat of Arms，護照上係Her Majesty's Government常用既簡化版。

另一個例子，The Great Seal of the United State

可能你會覺得龍獅章好撚型咁佢就係最佳，錯。
可以係最靚，設計上卻可以話近乎零。

某D coat of arms的確係靚過其他，但呢個係先天因素唔係設計問題，每個coat of arms都有意義，代表住一國既歷史/ 皇室/ 文化/ 宗教/ 地貌等等唔係話改就改。

大部份既Passport其實都只係將Coat of arms放係封面加字體，即係無設計。係呢點黎計，無論係老美

定老美既敵人，其實都一撚樣

大家都覺得好撚唔老黎既火車頭其實都係咁。
可能你會話等陣先，支那國徽關我地撚事呀

Coat of Arms既然係歷史因果，當然就有政治因素，香港嗰舊野就係一個硬夾塞過黎既下把位。香港以外好多前殖民地獨立後既Coat of Arms亦有前宗主國 /王室既影子。

不過返返去個設計到講，UK passport同特衰其實係用同一個concept既
實際邊個靚就見人見智啦

為左方便，以下行文都會將呢樣最大路常見既layout稱為Classic款。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
講完基本就正式開始喇，

No.10 -Kazakhstan 哈薩克

首先，你要知道哈薩克既國旗係點先。

呢種獨特既藍亦係哈薩克係國際場合上既代表，未見其影先聞其聲，離遠見到ip都唔洗check就知係佢。雖然係普通設計，但係將自己隻色放上passport實在係perfect match
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
No.9 -Turkey 土耳其

另一本就咁睇無特別拍埋國旗有加乖既Passport。

成個cover變成星月旗既extend，好impressive地呈現到個國家同符號，literally旗幟鮮明。鄂圖曼帝國傳落黎既star and crescent其實好啱玩minimalism，如果有瑞士、澳洲嗰類大膽concept應該可以再正D。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
No.8 -Belgium 比利時

玩Coat of Arms唔代表要好似特衰咁大Logo咁老土，基本野Front、Size、Spacing已經好大影響，簡單黎講就係排版排好D啦仆街

講開又講，呢方面我甚至覺得連中国护照都好過特衰
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
No.7 -Iceland 冰島

look at the blue!!!
係顏色上取勝，亦唔係揀隻靚色撻晒d野上去咁簡單。

睇落渾然天色既背後，文字圖章 /空白既比例，兩者大小粗幼全部都係基本卻最令人頭痛既問題。

仲有好多人都會忽略，但差之毫釐謬以千里既繡字顏色都係功臣之一。

令我諗起另一隻經典色Majorelle Blue，人稱YSL Blue。

巴打繼續

哈薩克勁靚

比利時

No.6 -New Zealand 紐西蘭

除左國家icon Silver fern之外基本上係一本普通既passport，橋係簡單但都唔係話咁易，有代表野既野唔係樣樣夾到。你叫我加隻熊貓上中国护照到我真係死比你黎。如果有高手用呢條橋整獅子山落特衰封面都唔係冇得諗。

幾靚喎

留名

LM

高質

有new Zealand 好耐無續 續翻收到射左

新西蘭嗰本正

lm

以上五國各施各法，但仍然係以Coat of Arms做主角既前題去設計。

不過，並列第五既兩條友似乎唔係咁睇。

No.5 - Portugal 葡萄牙、Sweden 瑞典

大量留白突顯取自coat of arms既olive branches，一望到之後就好難將目光移走，葡撻呢種低高處理其實極度高調。剩係得葡萄牙文呢一點亦非常有性格，左下角有代表EU既歐盟星星。

就好似著衫要識得因應身村，瑞典佬似乎相當明白將佢地既Three Crowns放中間會出事既道理。佔最大比例既pattern我唔知道出處，總之咁樣一定型棍過Classic設計啦。

而家唔知係咪轉左新設計，其實我唔肯定邊個新舊，不過兩者都係獻醜不如藏拙既道理。

瑞士無得輸

好文留名

個人鐘意葡萄牙果本

正

講護照仿偽設計
加拿大放煙花好靚

From reddit

Lm

瑞典字型夠modern，有新鮮感

巴西都幾靚

Iceland同Turkey 個本好普通炸喎
哈薩克 葡萄牙同Sweden 就真心靚

繼續

抛磚引玉

1.簡約系列
[img]
挪威[/img]

瑞士

2. 鷹徽系列

奧地利，德國都好似

3. 東歐國家

俄羅斯

烏克蘭

波蘭

立陶苑

暫時覺得new zealand嗰本最靚

堅靚

覺得綠色做底色嘅passport最核特

瑞典

好似變左夜景咁

芬蘭passport內膽一路翻入面隻麋鹿會一路行

設計唔一定要等於靚喎，由頭到尾用緊設計角度出發

葡萄牙好靚

其實日本個設計都好好，
好在用咗用中文國家都唔夠膽用嘅字體，
顯出個國家係歷史悠久咁。

No.4 Luxembourg 盧森堡、Brazil 巴西

兩個第四同兩個第五唔多，但處理上再勝半籌！

睇返角落頭細細地既coat of arms，就會知道隻獅子係從國徽而黎，簡直係一理通馬國明。美觀而且significant，一望落去已經唔洗講野。

拍埋大英帝國到都唔輸蝕

巴西最出名既，除左多前鋒同毒品之外應該就係呢粒波波。

盧森堡都仲留左少少國徽係面，巴西勁在係無國徽全圖之下你仍然會知佢係乜野，畫公仔唔洗畫出腸，有神粹既火柴人又談何容易？

如果係顏色組合上大膽D絕對可以再上層樓，但係藍黃係巴西國旗顏色，呢一點同土耳其一樣，唔係最好但最合理。

巴西呢本靚到
另外挪威、哈薩克都好靚

巴西瑞典新西蘭

我再講多一次我既角度係由設計上出黎，有唔少唔差既都冇講到係因為關本身個Coat of Arms事多過設計事

唔得吖嘛，有d國家個章係靚d有d係無咁靚，但都話撚左每個國家有自己傳統，外人只可以專重返。唔通韓國見到龍獅章靚又可以攞去用咩? 真係全世界都是韓國的?

當然，有陣時無設計就係最好既設計，不過要講到咁就無野好講了。
食個Lunch繼續出埋頭三，然後有其他專題系列，例如特別柒既護照

上面打錯字 呢個改返

好靚

Belgium個本靚到

Lm
哈薩克同巴西

廁板真係好柒

巴西個本真係

巴西好靚

北歐設計

巴西同瑞典
高汁學術post🚬皮已正

加拿大個本內膽堅靚

居然得咁少正評 留名

英國係王室，唔係皇室

巴西個本無得頂

依本白色最靚

巴西果本 藍金襯得好靚

有設計唔代表靚
講真我覺得美國靚過上面果堆

但我見過挪威護照唔係咁㗎wo
唔知呢個係咪新design

見到冰島果本隻藍柒撚到咁
比樓豬依d冇美術感扮有學識咁吹奏真係

Isis 天堂護照

大英襯藍好啲
同巴西同葡萄牙

由頭到尾我都係講緊我覺得最佳既設計
你地就百幾條友老屈我講緊最靚既護照

留名先

時代感單色簡約風

好似設計過嘅記事本

以下亦只係個人意見，我係冇從事或修讀任何關於design既野既

香港人係噉
on99咩都要管要嘈

設計唔一定講美術感喎，
實用性、設計靈感都係要睇嘅因素喎。
唔好局限咗自己嘅思維空間，
將靚同設計好劃那等號。

個人觀感俄佬雙頭鷹秒哂

美國排位，的確係傳統式設計最靚最長久
用色都好有美國風，其他國家嘅用色都未咁有代表性

不過其他國家設計就用4邊角落位，唔玩置中
都好好睇

巴士同瑞典個本好靚

娜威第一

最靚我吾知 最柒就應該係呢本

殘體已經輸撚晒啦
設計hea撚到
我用word都整到啦

旅卷

強貼留名

皮已正
無知一問
好似大部份嘅護照上面都有個長方形logo
嗰個係咪代表passport嘅國際標誌黎架?

仲有果五粒星真係好撚有美感

哈薩克果本勁撚靚 果隻藍

e-passport標誌

第一眼覺得好支那style

吾你老母

Belgium
樓主寫得好正

巴西個本好靚

收皮啦屌你老母

隻鹿啲腳不斷郁 好得意

紐西蘭，唔錯。

冰島個本好靚

巴西果本

挪威成本筆記咁
最正係日本同巴西
日本贏字體同金色；巴西贏在唔洗coat of arms 都極具代表性

扮有taste 咪你依d

好撚靚 有一本就好啦

明明好肉酸

留名睇頭三

人地講左幾多次係談設計呀柒碌

有料就show 下，冇料就過主啦

當我冇藝術細胞
我都覺好肉酸 個feel好傢支那國旗咁

Strong post Lau Ming

顏色幾時唔係設計一部分？

其實本本差唔多就真

最底個標誌改做精靈球會唔會好啲

揀埋最醜封面啦

長知識了

吾駛揀一定係支那果本

頭三呢，去左邊

btw 樓上吾你老母呀

感覺最靚係巴西 好似北歐護照咁
最柒真係支那
由其是個殘體護字冇撚左一忽

特衰如果唔係藍色既話真係更加柒

支那同香港果个五星国徽真係点印都柒
越南一粒星一樣柒 吾知点解

之前因工作關係，第一次手拎起紐西蘭本護照真係Jed

廣州落黎？
你都係支那撚

高質留名，有啲真係設計得好靚

中間換

英文字放大同加粵拼

番滿國?咪又係柒

柒撚到

紐西蘭 比利時都好靚

瑞士好一般喎

用返BC個款
加多行字寫住Hong Kong

弱弱一問 北韓護照係乜樣

依本就靚啦真心樓上番滿國果本摺埋啦

有皇冠乜都靚

雖然北韓護照已經難見，不過見到北韓人要見呢本護照仲難。因為人地出得國既都係用外交護照或者公務護照

利申地勤三本都見過

見過咁多本護照，小弟覺得最靚係呢本

眼殘就去睇醫生啦傻閪
香港國三隻字都唔識睇
字又唔撚識打 以為自己派下膠好撚好笑呀
不過算撚柒數啦 你唔撚止眼殘 腦都殘啦埋
摺啦

邊個唔知係想寫香港
樓上位巴打擺明串尻寫到番滿咁

番滿國想學日本本護照
但人地日本國三個字都接近對稱
但你香港國邊忽對稱
根本唔襯又要夾硬抄
btw 好多小學雞

你就好
要住五年先有得申請

其實用仿宋適合香港多啲

條女

側邊啲島

之前有另一個設計靚好多 深藍底 搵唔返幅圖

數碼世界通行証

This?

脫歐後bc 同bno 一樣樣

目前覺得最靚係巴西同葡萄牙 期待樓主講落去

挪威瑞士

見到標題立即諗到瑞士passport

最靚覺得係 紐西蘭 同 英國
加拿大入面都好靚

旅劵啊傻西

總之一定冇中國份

差唔多 但我講個版本護照兩個字唔係咁擺 係擺喺passport前後

挪威真係好靚

note:

Bahrain passport
Cyprus passport
Netherlands passport
Gabon passport
Somalia passport
Libya passport
maldives passport

唉屌想想留返寫特別篇手殘出大

有葡萄牙護照

依個

點解冇人講瑞士？超靚…内頁又有風景畫(紫外光)

巴西真係好屈松

第1 出左未？

好想要

旅券啊傻西

留名等睇頭三

上面果個係護照套
可以免費拎

屌你老母咁撚鐘意回你個幾個唔屌你個吾字唔等於啲乜
支那狗都不如

老老實實 其實日本護照幾柒下
崇日撚走啦

人地講緊DESIGN呀 成日用主觀主意講靚同唔靚

我都有用上面果隻，上幾次係台灣同日本，出入境時個關員都突登睇一睇個封面都話好靚，不過依家用BNO，唔駛用廁所板就無再帶出去

內頁就一般，無咩特別設計
但封面真係靚
始終護照有無皇氣都關事
共和國真係即時少層霸氣

借POST順便問，邊度可以買/拎到

利申：得特衰

靚唔靚同design好唔好真係冇直接關係咩 ？

有嘅，但呢個post係客觀分析設計，靚唔靚呢啲各有不同，可以拗成日，自己開多post玩啦ok？

依家都仲有?比錢都想要

暫停訂購了

屌，英文上面係字嚟㗎？

係呀，馬爾代夫啲字
上次去馬爾代夫見親啲字都覺得好得意

葡國無得輸

驗眼
睇一眼以為design嚟

會唔會出境入境比人屌
之前拎左個

大把人用PASSPORT套啦

未搭過飛機sorry

又勁射一人人牆

錯po sorry

烏克蘭個本

條女正到

頭三呢樓主 唔洗理班人

文

唔會啦passport套，唔係貼紙，之前未申請番本bno用特衰果陣去日本，出入境關員見到會話呢個設計好靚,點解唔改左個廁所板佢，去退稅d鋪以為個封面係真…之後問d大粒既係咪bno黎……最後先話除左個套…………

吾你老母咩

好撚想要...

留名睇冠軍

係得支那護照係柒

想要bno多d
老豆老母無幫我搞但全家都有

中文字可以大反少少，同隻font我鐘意香港classic招牌果隻

獅子山靚d定龍獅靚d

未夠七年果本特區護照都好L靚
泥黃配金色

題外話 ， 日本passport 好屈機 ，全球大部分國家免簽，比美國passport 更屈機

UK emergency passport其實配色好正，不過好貴

寫到一半潛水

依本
[img]

一拍埋去英國果本

頭先訓左覺，今朝眼訓係咁打同音別字/ 近音字冇留意

No.3 -Australia 澳洲

Coat of arms of Australia

呢本野應該係全個post最多人有既一本

就算梁國雄議員睇唔清中間Australia幾粒字，見到隻袋鼠都肯定知咩料。

簡化版既Coat of Arms resize後比一般更細卻更加壓場，簡單passport兩隻字已經成件事出晒黎。實色之上兩隻動物用勾線處理為成個封面偷到更多空間感，用其他顏色都唔會有呢個效果，唯獨Dark Blue可以一鎚定音。

比起巴西破舊立新，澳洲由傳統變奏既做法冇咁大刀闊斧同樣不失代表性，而且格式相信更加襟睇。

或者你覺得巴西連國徽都冇更技高一籌，但其實巴西個設計唔係留白，實際上更加係100%使用整個封面，唔信你試下再加野上去睇下會唔會出事?

所謂力到妙處，多一筆少一筆都差天共地，我會話兩個都100分，但澳洲呢個設計上更多制肘所以稍為跑出。

好撚㭍

連國家名唔洗寫

睇完之後就會覺得
香港嗰本真係好柒

哈薩克果隻藍好靚

呢本係鄉下feel 隔住mon都聞到牛屎味

應該要聽朝先再出，但肯定聽日會完到。
我打定多d後續一次過出，走數既我返去申請中国护照

最柒黎講 台灣護照可以一戰

有冇辦法整到
唔介意俾錢
整番個靚靚地，去旅行有番啲尊嚴

加拿大依本真係好靚
佢係咪唯一一本有依d咁靚既仿偽設計？

日後香港護照應該參考舊式招牌用簡約方式設計封面同內頁

英國都唔差

lm睇第一名

之前見過瑞士嗰本
真心係好靚

要用紫外線燈先睇到？

Yes

屌 狗隻專用

可以有關係，可以冇關係。
例如設計計計實用性的話同靚唔靚係完全冇關係。
如果計簡約，KISS，簡單又唔一定代表靚。
無印係minimalism，但你會話鍾意無印啲嘢簡約定鍾意無印啲嘢靚？

但我覺得做好過特衰護照

亂碼

USSR個盾好型但無乜排版

nazi 個paasport 70年前拎去同modern比，不如同當時英國本黑牌比

推推先

而家新個本

最鐘意呢啲開見界嘅高質post

挪威
強帖留名

巴西嗰本好靚

LMLML

Strong post lm

粗略睇左以上嘅圖片，未睇大家嘅留言。
小弟我好著重字體同個graphic夾唔夾。
另外，香港嗰果本用標階體中文字加time news roman英文，係冇用過腦嘅設計

西班牙舊版都好靚

加拿大個封面都唔錯呀

柒中之霸
成本銀行存摺咁

特衰真係好撚樣衰
次次過關都唔想比人見到

1.中國、中國香港

挪威本護照好靚

加拿大擺撚明係sell防偽artwork
屌完佢咁撚貴之後收到嗰下開UV燈照即刻射出嚟
夜晚開UV燈睇重正

一啲都唔貴
passport係咁上下價㗎啦
係支那系先賤價賣

俄羅斯隻鷹

話就話屌
揭開嚟睇真係覺得值回票價
抵畀個價

挪威嗰本

高汁

世上最型鈔票

strong post LM

暫時覺得哈薩克同巴西最靚
自己有加拿大都無留意原來內頁咁靚

copy cat？

挪威巴西都幾好

舊版靚好多

雖然有BNO，但係都好想要一個
我都唔介意俾錢買，因為呢個設計真係好靚

咁柒肉酸都話靚

隻色太紅

英文字體岀事

意粉先係柒中之霸
屌你遮住個名仲以為係蘇聯護照

係咩
我覺得幾靚

Passport嗰位好柒

有一個 不過未搞護照

果時一人限要一個
可以揀紅定藍
我要左紅

我都要左紅，不過我嗰個個面啲金色野有啲怪怪地，但我見免費就又得佢了

出入境洗唔洗除套

死亡筆記?

旅劵

圖呢

唔覺 設計得幾好 成陣蝗味出曬黎 唔識字一睇都知蚛蟈

幾粒唔合比例既星好似鋪天蓋地咁飛過黎。好有共產時期個種假大空,鼓吹個人崇拜，黨為至上既文宣feel
唔知係咪先入為主所以咁覺得

有冇諗過係日之丸嗰隻色？

仲有邊到有得買 暫時除左bno仲未有咩passport代表到香港 但bno都只係英藉

點解可以柒到好似photoshop仲要中間都對唔齊

巴打睇開咩書 有冇相關介紹

籌組連登仔燙印團？ 不過link入面個紋章感覺好full

如果加拿大政府搞個passport＋uv燈package,淨係賣uv燈條數都夠養難民

而家出文，原來第四同第三斷開左咁耐，我copy多次出黎貼埋一齊先。

No.3 -Australia 澳洲

Coat of arms of Australia

呢本野應該係全個post最多人有既一本

就算梁國雄議員睇唔清中間Australia幾粒字，見到隻袋鼠都肯定知咩料。

簡化版既Coat of Arms resize後比一般更細卻更加壓場，簡單passport兩隻字已經成件事出晒黎。實色之上兩隻動物用勾線處理為成個封面偷到更多空間感，用其他顏色都唔會有呢個效果，唯獨Dark Blue可以一鎚定音。

比起巴西破舊立新，澳洲由傳統變奏既做法冇咁大刀闊斧同樣不失代表性，而且格式相信更加襟睇。

或者你覺得巴西連國徽都冇更技高一籌，但其實巴西個設計唔係留白，實際上更加係100%使用整個封面，唔信你試下再加野上去睇下會唔會出事?

所謂力到妙處，多一筆少一筆都差天共地，我會話兩個都100分，但澳洲呢個設計上更多制肘所以稍為跑出。

No.2 -Norway 挪威

前面有人貼左，其實你班人抛磚有冇諗過抛中我點算?
不如幫我寫埋吖

呢個Proposal勝出係因為佢既Total Package，不過單講封面一樣唔失禮。

有人覺得「同冇design有咩分別」，我唔直接答你，我用例子答你。

你唔鐘意或者覺得唔靚我冇意見，但如果理由係小學生用Photoshop都整到就絕對大錯特錯。

除左一路提及 (Subject) 大小粗幼、空間平衡、字型選擇，仲有色彩深淺、光影對比..... 越趨向Minimalism，呢d Fundamental Problem就越難解決。

嗱注意，呢張圖係錯既，Apple logo並不是Golden Ratio。
貼出黎只係話比大家知單係比例已經可以有幾講究。

我就覺得字型排位顏色都冇得挑剔，成個layout更加係Next Next Level Shit。

有樣野我唔敢肯定，但姑且一說：封面上微微既一劃一斜係代表挪威既獨特地貌Fjord。

呢一點就冇影響到我評分既，亦可能只係個人想像，但如果係真既話呢...

●資料搜集時睇到有報導指呢本野reference左1923年既挪威護照，但暫時未搵到圖証。

有睇NBA既，全部跟住我用O'neal把聲講一次：

NO.1 !!!!!!!!!

雖然我覺得冇電子護照印會靚D，不過呢個真係冇得避。

瑞士既第一印象可能係貴同銀行，但Visual黎講一定係紅十字!

瑞士Coat of Arms係全世界最簡單，呢點有辣有唔辣，好處係易處理，求其紅色底白色字上面Switzerland下面Passport中間夾個十字徽章都好難出事。

On the other hand，就係你未必有太多花樣可以玩。

用暗花（屌你老母仲要係壓花）係相當聰明既做法，離遠睇純紅色乜都冇，摸上手先知魔鬼在細節，靚得黎唔俗套。

之前幾名列舉過既優點都可以係瑞士護照上面搵到：

● 呈現出國旗 / 國徽 既視覺元素同象徵意義 （哈薩克土耳其）
● 代表到其nationality（澳洲）
● Dominant元素源自國旗 / 國徽（巴西盧森堡）
● 辨識度高 （哈薩克紐西蘭）

除左一次過滿足多個願望，有一點明顯贏過挪威就係用色一定聯想到瑞士。挪威新設計有前瞻性，但係呢一刻黎睇瑞士仍然係新舊共融得最好既一本。

寫完文就係口痕時間喇。

做Design真係唔易，我剩係9up都好辛苦，何況係畫出黎。
Facebook之類耐唔耐都有D設計師的辛酸之類，都不厭其煩講多黎大家宜真係比多D責重Designer同Artist。

同埋我明明多次強調討論設計，都總係有人爭住舉手話邊本靚邊本唔靚，你不如下次飲茶嗌牛扒吖仆街。

另外，大家成年人講野係要負責任同比返少少質素。

你覺得靚或唔靚就講埋點解，如果連鐘意D咩既表達能力都冇就唔好學人討論，擺低張圖唔代表你就好撚有SAY既
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

個人Top10寫晒，但仲會有下半部講其他值得一提既Passport。

係到我想特別shout out多次哈薩克、土耳其同埋挪威。

一，呢個世界除左Kazakhstan仲有好多國家國旗都有獨特顏色，約定俗成下卻只有哈薩克夠膽用係passport之上。

借題發揮我想講句不論係人定國家都應該不抗不卑做返自己，white privilege咁蝦蝦霸霸有時都係我地自己怕左鬼佬。

二，土耳其呢本野大家冇乜感覺，但係Star and Crescent對伊斯蘭教徒係有極大意義，宗教野我唔熟怕講多錯多，但我想指出呢本passport係意義上昇華而唔單係審美觀。

三，
每個國家都有人材，要靚要天花龍鳳絕對可以，Passport款式咁死版因為始終係一份嚴肅既document，大家都唔敢gone to far，係呢一個角度黎講單係有國家夠膽做先行者用個咁既設計已經係難能可貴。

挪威呢個設計冇論你有咩評價，佢既劃時代精神都係不可忽略。

之前language school有個瑞士人 見到佢本護照嗰陣我驚為天人

樓主介紹下啲書

真係各花各眼
真係嗰覺瑞士嗰本設計好
上面其他好過佢好多

唔該巴打解答

葡萄牙護照最靚

以為係bno

No. 1真係好靚

巴打會唔會講設計得最柒嘅 passport

其實所有發達國家都有美國免簽架啦
係香港冇
咋嘛

其實點解香港無 我睇wiki佢都無解釋

美國唔認香港為主權國家

香港唔係主權國家

Poland 係EU 都冇美國免簽

另外 UAE都冇

同咪Israel
發唔發達唔係一個主要原因

之前係邊度拎
勁想要
有無巴打組團印

執個新款？

德國果本舊款個包皮突左出黎
好多人都用到爛哂霉哂
同埋入面釘裝quality麻麻，個人資料果頁有啲人用到就黎甩
今年出嘅就改善左呢個問題，變返正常passport咁冇再突出黎

係咪無得買架啦？

無啦 之前拎有得拎

如果可以整多啲紋就正
好似條龍可以加啲鱗比佢

好想要bno

差黑色就草齊四隻色

巧威威

可唔可以轉讓比我

樓主啲行文好似中學雞想提升寫作技巧個個階段咁 ，同埋唔識用成語就查下先啦

文盲死撚返出去啦屌你老母

有冇巴打有門路整

其實我覺得未立到國搞呢d野，有d充大頭鬼
特別共和國呢幾隻字
整 "hong kong is not china" 仲好

就咁 HONG KONG PASSPORT 咪算

passport size ~ 90x 125mm 唔一定呢間
另外要有套先 最好唔好咁重膠味

有冇人想搞 利申唔識

瑞典人本passport 好似唔係咁
可能新設計

aus新個本點睇

點解而家咩鳩post都要拉支那出黎 煩唔撚煩呀曲線推廣支那咩 屌

share埋護照套得唔得

睇哂成個post, 多謝樓主嘅分享, 不如開個post 講下國旗

之前有人講過finland passport 隻running moose, 呢度:

Norway嗰本靚到癲

一係膠一係皮 類似咁 但皮要啱色

膠平好多，輕，衰左冇咁蝕
但易爛，可能膠味重，同埋料差可能會甩色痴住特衰第一頁內頁
都係個句，要有啱色既套先可以燙印
燙一件同一百件都係咁既價，因為要做模
最好用番成本價賣（搞手自己決定），夾剩咪可能ig散貨
logo點樣、用邊間、用料⋯⋯ 可再議

利申：純粹有意提議 有意可以like留再開個新po 有錯屌細力啲

波期尼亞passport個設計都幾特別

字, coat of arms 都係差唔多size, 冇特別dominating, 有spacing

利申: 去過所以記得

神post

btw想問樓主對爭議性咁大既日本護照有咩睇法

除左小說外冇睇開書
所以介紹唔到

你地想睇最差設計定其他野?

USELESS PASSPORT

off topic
times new roman

英文用翻英國個款
漢字應該要用仿宋

比利時堅靚

最差

呢d factual 嘅嘢上網都有

字體係包含咗風格
用平實嘅字體係凸顯到passport個莊重嘅風格
唔覺得有咩問題
四平八穩啫

呢批個中美洲國家個設計一樣, 有冇人知點解要夾埋

我係fb 見到個廣告係咁的

應該又係啲唔知咩柒皮革班
有興趣，可以留意下

瑞士同巴西堅靚

莊唔莊重都見到Times New Roman
都可以用其他字體姐

覺得新版澳洲passport 個字體好小學雞

冇錯，有D真係非戰之罪。
所以先話冇design有時都係最好既design

同埋Passport係一種極度政治既野，為左Propaganda犧牲美感都唔係冇可能。

strong post

其實仿宋咁文藝 未必岩passport封面
反而粗黑體會易d發揮 同埋modern d

想買passport套 百幾蚊左右有冇好推薦

哇頂
個國家要幾冇特色先要用國家形狀做passport封面？

呢幾個之前好似係同一個國家黎

呢本真係very good

唔識分係咪Times New Roman
但因為Times New Roman係因為佢風格平實同經典所以先經常係正式文件出現
依個風格亦都唔係香港嗰本特有，美國嗰本嘅「PASSPORT」字眼同英國都係用依個風格
如果你係因為一眼睇得出Times New Roman，你勁，但係係設計風格上只係四平八穩啫，冇咩問題

仲要Passport個字都有大細階

唔通引啲人蛇呀 白粉呀 毒梟呀嗰啲咩

我唔係針對個字體本身，而係佢中文嗰隻字體同英文嗰隻字體，兩個擺埋一齊，唔好睇。

呢方面做得比較好嘅係日本。英文本身線條多幾何性嘅圓、彎，佢漢字於是就用左小篆去配合。小篆漢字係冇腳字，所以英文就只用小小嘅凸腳，令兩者整體配合得黎又有自己嘅個性。

係好靚，不過硬係好波斯/中東feel

有冇巴打會組團整過
好想要翻個

+1

組團啦
會唔會開個新po整，唔想騎劫呢度

呢幾個國家join 左同一個組織，叫中美州統合體，唔知passpost 關唔關事

開啊

番緊工唔方便搞
有冇巴打開

應該關，本本上面都有寫Centroamerica，
應該係個有啲似歐盟咁樣嘅共同體。
正如歐盟成員國護照都會有寫EU咁。

見過一次棗紅色既北韓護照
全個機口冇人見過 掃把都冇 要打出ls問visa野
個三個北韓大叔都識講普通話
睇落似大佬個個係咁撩我地講野 講解佢本passport可以有3年唔使visa 佢係領事館做blablabla

可能已經處決咗

做得外交野，好多都係口水佬黎

最柒係你呀
吾你老母

今日懶得打字，做content firm求其貼張圖算數。

呢個post算係少少補完，
以下係同top10類似既設計比大家對比下。

Peru 秘魯

同比利時concept類似，不過前者明顯好好多。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－
Libya 利比亞

一樣既思路但冇土耳其咁有代表性。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－
Papua New Guinea 新畿內亞

同上面一樣，都係代表性有明顯差距。
Let's Go Hawk!
－－－－－－－－－－－－－－－－－－
Cyprus 塞浦路斯

個章同成品都靚，但同巴西盧森堡相比佢做既只係點綴。

鐘情british passport

NZ

你唔係NZ住都好似要交稅

有事頭婆皇冠乜都靚

最鍾意cyprus, 其實同波斯尼亞有d似

不敢苟同
我就覺得日本嗰本反而唔match
就因為小篆同英文個字體類同
但亦有差別，反而個違和感仲大
英文嘅字體線條太規格，而小篆嘅某啲字，好似「劵」字嘅彎曲位太多
凸顯咗英文太平穩，而漢字太彎曲，唔平衡，好似想做個風格統一又有違和嘅感覺，唔上唔落
唔係覺得「標階體」好（雖然我唔識分字體）
但毛筆字係「中國」嘅傳統正式文書方法（聖旨都係毛筆字寫），而英文方面，依個羅馬體嘅風格亦都係英國嘅傳統正式文書體
我就覺得唔係大問題啦

係依家嘅連登少有嘅圖解高質post 多謝樓主

芬蘭
內頁超靚

係度傾